\documentclass[a4paper]{ctexart}
\begin{document}
\title{标题页}
\author{Ryan\thanks{注脚}%
    \and Fan\thanks{注脚}%
    }
\date{\today}
\maketitle
\abstract
一般用于紧跟\textbackslash maketitle 命令之后介绍文档的摘要\par
中文\LaTeX{}排版。
\section{用\LaTeX 排版文字}
{}分段\\换行\textbackslash\par
冒号``please press the `x' key.''\par
连字符-用来组成复合词，\\%
短破折号--用来连接数字表示范围，\\%
长破折号---用来连接单词\par
省略号\dots{}和\ldots\par
波浪号～\par
强调\underline{文字,但是无法换行，}%
\uline{ulem 宏包解决了这一问题,它提供的 uline 命令能够轻松生成自动换行的下划线。}%
\emph{emph 命令用来将文字变为斜体以示强调。%
    \emph{如果在本身已经用 emph 命令强调的文字内部嵌套使用 emph 命令,}%
    内部则使用直立体文字。%
    }\par
在合适的位置插入一个不会断行的空格Fig.~1, Ryan~Fan\par
断行\\[15pt]可以带可选参数 ⟨length⟩,用于在换行处向下增加垂直间距%
\newline{}或者newline命令，不用带参数\par
\newpage 断页，在在双栏排版中只起到另起一栏的作用\par
断词　I think this is: supercalifragil\-isticexpialidocious. %
And I think this is: supercalifragilisticexpialidocious.\par
\newpage
\tableofcontents
\section[目录和页眉页脚]{章节}
\subsection{子章节}
\subsubsection{子子章节}
\paragraph{段落}
\subparagraph{子段落}
\section*{标题不带编号}
\addcontentsline{toc}{section}{标题不带编号}
\part{分块}
\section{交叉引用}
A reference to this subsection\label{sec:this} looks like: %
``see section~\ref{sec:this} on page~\pageref{sec:this}.''
\section{脚注和边注}
“天地玄黄,宇宙洪荒。日月盈昃,辰宿列张。”\footnote{出自《千字文》。}\par
\begin{tabular}{l}
\hline
有些情况下(比如在表格环境、各种盒子\\
内)使用 footnote 并不能正确生成脚\\
注。我们以分两步进行,先使用 \\
footnotemark 为脚注计数,再在合适\\
的位置用 footnotetext 生成脚注。\footnotemark\\
\hline
\end{tabular}
\footnotetext{出自《千字文》。}
\marginpar{\footnotesize 边注较窄,不要写过多文字,最好设置较小的字号。}
\section{特殊环境}
\subsection{列表}
有序列表
\begin{enumerate}
    \item An item.
    \begin{enumerate}
        \item A nested item.\label{itref}
        \item[*] A starred item.
    \end{enumerate}
    \item Reference(\ref{itref}).
\end{enumerate}
无序列表
\begin{itemize}
    \item An item.
    \begin{itemize}
        \item A nested item.
        \item[+] A `plus' item. + A ‘plus’ item.
        \item Another item. – Another item.
    \end{itemize}
    \item Go back to upper level.
\end{itemize}
关键字环境
\begin{description}
    \item[Enumerate] Numbered list.
    \item[Itemize] Non-numbered list.
\end{description}
重定义无序列表的符号
\renewcommand{\labelitemi}{\dag}
\renewcommand{\labelitemii}{\ddag}
\begin{itemize}
    \item First item
    \begin{itemize} 
        \item Subitem
        \item Subitem
    \end{itemize}
    \item Second item
\end{itemize}
重定义有序列表的符号
\renewcommand{\labelenumi}{\Alph{enumi}>}
\begin{enumerate}
    \item First item
    \item Second item
\end{enumerate}
\subsection{对齐环境}
center、flushleft 和 flushright 环境分别用于生成%
居中、左对齐和右对齐的文本环境。
\begin{center}
    Centered text using a
    \verb|center| environment.
\end{center}
\begin{flushleft}
    Left-aligned text using a
    \verb|flushleft| environment.
\end{flushleft}
\begin{flushright}
    Right-aligned text using a
    \verb|flushright| environment.
\end{flushright}
还可以用以下命令直接改变文字的对齐方式:
\centering
Centered text paragraph.\par
\raggedright
Left-aligned text paragraph.\par
\raggedleft
Right-aligned text paragraph.\par
\begin{flushleft}
    center 等环境会在上下文产生一个额外间距,%
    而 \textbackslash centering 等命令不产生,只是改变对齐方式。%
\end{flushleft}
\raggedright
比如在浮动体环境 table 或 figure 内实现居中对齐,%
用 \textbackslash centering 命令即可,没必要再用 center 环境。
\subsection{引用环境}
\begin{description}
    \item[quote] 用于引用较短的文字,首行不缩进\\
    Francis Bacon says:
    \begin{quote}
        Knowledge is power.
    \end{quote}
    \item[quotation] 用于引用若干段文字,首行缩进\\
    《木兰诗》:
    \begin{quotation}
        万里赴戎机,关山度若飞。
        朔气传金柝,寒光照铁衣。
        将军百战死,壮士十年归。

        归来见天子,天子坐明堂。
        策勋十二转,赏赐百千强。......
    \end{quotation} 
\end{description}
\subsection{代码环境}
\begin{verbatim}
    #include <iostream>
    int main() 
    {
      std::cout << "Hello, world!"
                << std::endl;
      return 0;
    }
\end{verbatim}
\begin{verbatim*}
    for (int i=0; i<4; ++i)
      printf("Number %d\n",i);
\end{verbatim*}
    


\appendix
\section{附录}
\end{document}
